<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
<!ENTITY dct "http://purl.org/dc/terms/" >
<!ENTITY org "http://www.w3.org/ns/org#" >
<!ENTITY vann "http://purl.org/vocab/vann/" >
<!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
<!ENTITY dc "http://purl.org/dc/elements/1.1/" >
<!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
<!ENTITY skos "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" >
<!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
<!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
<!ENTITY orges "http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#" >
<!ENTITY esadm "http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"
     xml:base="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion"
     xmlns:orges="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:org="http://www.w3.org/ns/org#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:esadm="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	 xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/">
	<owl:Ontology rdf:about="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#">
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<dc:creator>everis</dc:creator>
		<vann:preferredNamespacePrefix>orges</vann:preferredNamespacePrefix>
		<dc:contributor>
			<rdf:Description>
				<foaf:mbox>IbaPasAn@jcyl.es</foaf:mbox>
				<foaf:name>Antonio Ibáñez</foaf:name>
			</rdf:Description>
		</dc:contributor>
		<dc:contributor>
			<rdf:Description>
				<foaf:mbox>mjferuiz@zaragoza.es</foaf:mbox>
				<foaf:name>María Jesús Fernández</foaf:name>
			</rdf:Description>
		</dc:contributor>
		<dc:contributor>
			<rdf:Description>
				<foaf:mbox>dreyjor@admon.upo.es</foaf:mbox>
				<foaf:name>David Rey Jordán</foaf:name>
			</rdf:Description>
		</dc:contributor>
		<dc:contributor>
			<rdf:Description>
				<foaf:mbox>soyjosem@hotmail.com</foaf:mbox>
				<foaf:name>José M. Subero</foaf:name>
			</rdf:Description>
		</dc:contributor>
		<dc:contributor>
			<rdf:Description>
				<foaf:mbox>ocorcho@fi.upm.es</foaf:mbox>
				<foaf:name>Óscar Corcho</foaf:name>
			</rdf:Description>
		</dc:contributor>
		<dc:contributor>
			<rdf:Description>
				<foaf:mbox>i-argueso@ej-gv.es</foaf:mbox>
				<foaf:name>Imanol Argüeso</foaf:name>
			</rdf:Description>
		</dc:contributor>
		<dc:contributor>
			<rdf:Description>
				<foaf:mbox>josemanuel.crespo@fundacionctic.org</foaf:mbox>
				<foaf:name>José Manuel Crespo</foaf:name>
			</rdf:Description>
		</dc:contributor>
		<dc:contributor>
			<rdf:Description>
				<foaf:mbox>martin@w3.org</foaf:mbox>
				<foaf:name>Martín Álvarez</foaf:name>
			</rdf:Description>
		</dc:contributor>
		<dc:contributor>
			<rdf:Description>
				<foaf:mbox>c.jimenez@estratic.com</foaf:mbox>
				<foaf:name>Carlos Jimenez</foaf:name>
			</rdf:Description>
		</dc:contributor>
		<dc:contributor>
			<rdf:Description>
				<foaf:mbox>mdolores.hernandez@seap.minhap.es</foaf:mbox>
				<foaf:name>Mª Dolores Hernández</foaf:name>
			</rdf:Description>
		</dc:contributor>
		<dc:contributor>
			<rdf:Description>
				<foaf:mbox>asun@fi.upm.es</foaf:mbox>
				<foaf:name>Asuncion Gomez-Perez</foaf:name>
			</rdf:Description>
		</dc:contributor>
		<dc:contributor>
			<rdf:Description>
				<foaf:name>Toño Velasco</foaf:name>
			</rdf:Description>
		</dc:contributor>
		<vann:preferredNamespaceUri>http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#</vann:preferredNamespaceUri>
		<dct:date>2015-02-19</dct:date>
		<dc:rights>Creative Commons 3.0 (BY-NC-SA)</dc:rights>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Extensión de la ontología de Organizaciones para adecuarla al Directorio Común de entidades públicas en España.</rdfs:comment>
		<dc:title xml:lang="es">Ontología sobre organizaciones públicas en España</dc:title>
		<dct:hasFormat rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion.html"/>
		<dct:hasFormat rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion.rdf"/>
		<owl:versionIRI rdf:resource="&orges;1.0.0"/>
		<owl:imports rdf:resource="http://purl.org/vocab/vann/"/>
		<owl:imports rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio"/>
		<owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core"/>
		<owl:imports rdf:resource="http://www.w3.org/ns/org#"/>
	</owl:Ontology>



	<!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#ambitoCompetencias -->

	<owl:ObjectProperty rdf:about="&orges;ambitoCompetencias">
		<rdfs:label xml:lang="es">Ámbito de Competencias</rdfs:label>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Ámbito territorial de ejercicio de competencias de una organización.</rdfs:comment>
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"/>
		<rdfs:range>
			<owl:Class>
				<owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
					<rdf:Description rdf:about="&esadm;Autonomia"/>
					<rdf:Description rdf:about="&esadm;EntidadSingular"/>
					<rdf:Description rdf:about="&esadm;Municipio"/>
					<rdf:Description rdf:about="&esadm;Pais"/>
					<rdf:Description rdf:about="&esadm;Provincia"/>
					<owl:Class>
						<owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
							<owl:Restriction>
								<owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
								<owl:hasValue rdf:resource="http://datos.gob.es/kos/sector-publico/AmbitoTerritorialCompetencias"/>
							</owl:Restriction>
							<owl:Restriction>
								<owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
								<owl:hasValue rdf:resource="http://datos.gob.es/kos/sector-publico/EntidadGeografica"/>
							</owl:Restriction>
						</owl:unionOf>
					</owl:Class>
				</owl:unionOf>
			</owl:Class>
		</rdfs:range>
		<rdfs:domain>
			<owl:Class>
				<owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
					<rdf:Description rdf:about="&orges;UnidadOrganicaNoRaiz"/>
					<rdf:Description rdf:about="&org;FormalOrganization"/>
				</owl:unionOf>
			</owl:Class>
		</rdfs:domain>
	</owl:ObjectProperty>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#estado -->

	<owl:ObjectProperty rdf:about="&orges;estado">
		<rdfs:label xml:lang="es">Estado</rdfs:label>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Estatus o situación jurídico/funcional de una organización.</rdfs:comment>
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"/>
		<rdfs:domain rdf:resource="&org;Organization"/>
		<rdfs:range>
			<owl:Restriction>
				<owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
				<owl:hasValue rdf:resource="http://datos.gob.es/kos/sector-publico/Estado"/>
			</owl:Restriction>
		</rdfs:range>
	</owl:ObjectProperty>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#nivelAdministracion -->

	<owl:ObjectProperty rdf:about="&orges;nivelAdministracion">
		<rdfs:label xml:lang="es">Nivel de Administración</rdfs:label>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Nivel territorial de administración al que pertenece la organización, según el artículo 2.1 de la Ley 30/1992.</rdfs:comment>
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"/>
		<rdfs:domain rdf:resource="&org;Organization"/>
		<rdfs:range>
			<owl:Restriction>
				<owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
				<owl:hasValue rdf:resource="http://datos.gob.es/kos/sector-publico/NivelAdministracion"/>
			</owl:Restriction>
		</rdfs:range>
	</owl:ObjectProperty>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#servicio -->

	<owl:ObjectProperty rdf:about="&orges;servicio">
		<rdfs:label xml:lang="es">Servicio</rdfs:label>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Servicios que puede prestar una determinada oficina.</rdfs:comment>
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"/>
		<rdfs:domain rdf:resource="&orges;Oficina"/>
		<rdfs:range>
			<owl:Restriction>
				<owl:onProperty rdf:resource="&skos;inScheme"/>
				<owl:hasValue rdf:resource="http://datos.gob.es/kos/sector-publico/ServicioOficina"/>
			</owl:Restriction>
		</rdfs:range>
	</owl:ObjectProperty>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#tieneUORaiz -->

	<owl:ObjectProperty rdf:about="&orges;tieneUORaiz">
		<rdfs:label xml:lang="es">Tiene Unidad Orgánica Raíz</rdfs:label>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Organización, al nivel máximo de jerarquía de que depende otra organización.</rdfs:comment>
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"/>
		<rdfs:range rdf:resource="&org;FormalOrganization"/>
		<rdfs:domain>
			<owl:Class>
				<owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
					<rdf:Description rdf:about="&orges;UnidadOrganicaNoRaiz"/>
					<rdf:Description rdf:about="&org;FormalOrganization"/>
				</owl:unionOf>
			</owl:Class>
		</rdfs:domain>
	</owl:ObjectProperty>



	<!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#diasInhabiles -->

	<owl:DatatypeProperty rdf:about="&orges;diasInhabiles">
		<rdfs:label xml:lang="es">Días Inhábiles</rdfs:label>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Designa los días inhábiles.
Los días inhábiles se tratan como una frase en lenguaje natural. Ejemplo: «Domingos y festivos de ámbito nacional, autonómico o local.».</rdfs:comment>
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"/>
		<rdfs:domain rdf:resource="&orges;Oficina"/>
		<rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
	</owl:DatatypeProperty>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#disposicionLegal -->

	<owl:DatatypeProperty rdf:about="&orges;disposicionLegal">
		<rdfs:label xml:lang="es">Disposición Legal</rdfs:label>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Identificación de la Disposición Legal que regula las competencias de la organización.
Ejemplo: En el caso del BOE se haría referencia al RD de creación del Organismo como Agencia Estatal: «REAL DECRETO 1495/2007 por el que se crea la Agencia Estatal Boletín Oficial del Estado y se aprueba su estatuto».</rdfs:comment>
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"/>
		<rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
		<rdfs:domain>
			<owl:Class>
				<owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
					<rdf:Description rdf:about="&orges;UnidadOrganicaNoRaiz"/>
					<rdf:Description rdf:about="&org;FormalOrganization"/>
				</owl:unionOf>
			</owl:Class>
		</rdfs:domain>
	</owl:DatatypeProperty>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#horarioAtencion -->

	<owl:DatatypeProperty rdf:about="&orges;horarioAtencion">
		<rdfs:label xml:lang="es">Horario de Atención</rdfs:label>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Define el horario de atención al ciudadano de la organización.
El horario de atención se trata como una frase en lenguaje natural. Ejemplo: «Horario: De lunes a viernes de 8:30 a 14:30h. y de 16:10 a 18:30h. Sábados de 9:10 a 13:30. Horario de verano: … ».</rdfs:comment>
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"/>
		<rdfs:domain rdf:resource="&orges;Oficina"/>
		<rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
	</owl:DatatypeProperty>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#identificadorExterno -->

	<owl:DatatypeProperty rdf:about="&orges;identificadorExterno">
		<rdfs:label xml:lang="es">IdentificadorExterno</rdfs:label>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Código externo que designa una organización según la codificación propia de la fuente de provisión.</rdfs:comment>
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"/>
		<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&dct;identifier"/>
		<rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
		<rdfs:domain>
			<owl:Class>
				<owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
					<rdf:Description rdf:about="&orges;UnidadOrganicaNoRaiz"/>
					<rdf:Description rdf:about="&org;FormalOrganization"/>
				</owl:unionOf>
			</owl:Class>
		</rdfs:domain>
	</owl:DatatypeProperty>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#nivelJerarquico -->

	<owl:DatatypeProperty rdf:about="&orges;nivelJerarquico">
		<rdfs:label xml:lang="es">Nivel Jerárquico</rdfs:label>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Secuencial que identifica el nivel jerárquico relativo de la organización dentro de la entidad a la que pertenece.
Para la raíz de un nivel de administración, este campo deberá ser 0. Para la unidad principal (de máximo nivel) de cualquier Ministerio, Comunidad Autónoma o Entidad Local el campo tomará el valor 1. Más allá de esto, el número se irá incrementando según convenga.</rdfs:comment>
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"/>
		<rdfs:range rdf:resource="&xsd;integer"/>
		<rdfs:domain>
			<owl:Class>
				<owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
					<rdf:Description rdf:about="&orges;UnidadOrganicaNoRaiz"/>
					<rdf:Description rdf:about="&org;FormalOrganization"/>
				</owl:unionOf>
			</owl:Class>
		</rdfs:domain>
	</owl:DatatypeProperty>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#observacionBaja -->

	<owl:DatatypeProperty rdf:about="&orges;observacionBaja">
		<rdfs:label xml:lang="es">Observación de Baja</rdfs:label>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Observaciones relacionadas con la baja de la organización.</rdfs:comment>
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"/>
		<rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
		<rdfs:domain>
			<owl:Class>
				<owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
					<rdf:Description rdf:about="&orges;UnidadOrganicaNoRaiz"/>
					<rdf:Description rdf:about="&org;FormalOrganization"/>
				</owl:unionOf>
			</owl:Class>
		</rdfs:domain>
	</owl:DatatypeProperty>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#otroContacto -->

	<owl:DatatypeProperty rdf:about="&orges;otroContacto">
		<rdfs:label xml:lang="es">Otro Contacto</rdfs:label>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Cualquier dato de contacto adicional que no se encuentre definido en el DIR3.</rdfs:comment>
		<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#"/>
	</owl:DatatypeProperty>



	<!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->




	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#EntidadDerechoPublico -->

	<owl:Class rdf:about="&orges;EntidadDerechoPublico">
		<rdfs:label xml:lang="es">Entidad de Derecho Público</rdfs:label>
		<rdfs:subClassOf rdf:resource="&orges;UnidadOrganicaNoRaiz"/>
		<rdfs:subClassOf rdf:resource="&org;FormalOrganization"/>
		<dct:issued>2015-19-02</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Organismo creado para satisfacer necesidades de interés general, excluidos los de carácter mercantil o industrial; que tenga personalidad jurídica; que su actividad se financie mayoritariamente con fondos públicos o que su gestión esté sometida al control público o bien que más de la mitad de los miembros de su órgano de administración, de dirección o vigilancia, sean nombrados por el sector público.
Morales, F. J. (2007). La Contratación del Sector Público. Recuperado el 17 de febrero de 2015, de https://books.google.es/books?id=RozAMdGDMDIC&amp;pg=PA1&amp;lpg=PA1&amp;dq=la+contratación+del+sector+publico+f.+javier+escrihuela</rdfs:comment>
	</owl:Class>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#Oficina -->

	<owl:Class rdf:about="&orges;Oficina">
		<rdfs:label xml:lang="es">Oficina</rdfs:label>
		<rdfs:subClassOf rdf:resource="&org;OrganizationalUnit"/>
		<dct:issued>2015-19-02</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Oficina de registro, información o tramitación que las distintas Administraciones Públicas ponen a disposición del Ciudadano.</rdfs:comment>
	</owl:Class>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#UGEP -->

	<owl:Class rdf:about="&orges;UGEP">
		<rdfs:label xml:lang="es">Unidad con función de Gestión Económica-Presupuestaria</rdfs:label>
		<rdfs:subClassOf rdf:resource="&org;OrganizationalUnit"/>
		<dct:issued>2015-02-19</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Las UGEP son las unidades de rango inferior o independiente que queden excluidas del ámbito de una «org:FormalUnit.</rdfs:comment>
	</owl:Class>



	<!-- http://datos.gob.es/def/sector-publico/organizacion#UnidadOrganicaNoRaiz -->

	<owl:Class rdf:about="&orges;UnidadOrganicaNoRaiz">
		<rdfs:label xml:lang="es">Unidad Orgánica No Raíz</rdfs:label>
		<rdfs:subClassOf rdf:resource="&org;OrganizationalUnit"/>
		<dct:issued>2015-19-02</dct:issued>
		<rdfs:comment xml:lang="es">Unidad Orgánica con un nivel jerárquico mayor a 1, que depende de una Unidad Orgánica Raíz.</rdfs:comment>
	</owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.5.0) http://owlapi.sourceforge.net -->

